Задание 1. Написать программу ”Hello, World!”. В ходе выполнения программы она должна выбросить исключение и завершиться
с ошибкой.

- Смоделировав ошибку «NullPointerException»
- Смоделировав ошибку «ArrayIndexOutOfBoundsException»
- Вызвав свой вариант ошибки через оператор throw


Задание 2. Составить программу, генерирующую N случайных чисел. Для каждого числа k вычислить квадратный корень q. Если
квадрат целой части q числа равен k, то вывести это число на экран. Предусмотреть что первоначальные числа могут быть
отрицательные, в этом случае генерировать исключение.


Задание 3. Дан массив объектов Person. Класс Person характеризуется полями age (возраст, целое число 0-100), sex (пол –
объект класса Sex со строковыми константами внутри MAN, WOMAN), name (имя - строка). Создать два класса, методы которых
будут реализовывать сортировку объектов. Предусмотреть единый интерфейс для классов сортировки. Реализовать два различ-
ных метода сортировки этого массива по правилам:
- первые идут мужчины;
- выше в списке тот, кто более старший;
- имена сортируются по алфавиту.

- Программа должна вывести на экран отсортированный список и время работы каждого алгоритма сортировки.
- Предусмотреть генерацию исходного массива (10000 элементов и более).
- Если имена людей и возраст совпадают, выбрасывать в программе пользовательское исключение.